---
layout: page
title: "飞来寺-明永冰川-奔子栏"
description: "飞来寺-明永冰川-奔子栏"
category : 天堂之蜜
tags : [飞来寺, 明永冰川, 奔子栏]
comments: true
---
{% include JB/setup %}



清晨6:00，天还是黑的，有点微凉，我和媳妇都穿上了冲锋衣，跟着大家的脚步赶到观景台。在那里已经有一些游客架好了各种长枪短炮，准备迎接日出了。
![IMG_0922.JPG](../imgs/IMG_0922.JPG "IMG_0922.JPG")      

来的时候，狼鹰俱乐部的老板狼哥就告诉我们，日照金山很美，但不太容易见到。今天看来我们还是比较幸运的。
等了一会，太阳开始出来了，人群中开始有尖叫声。
![IMG_0930.JPG](../imgs/IMG_0930.JPG "IMG_0930.JPG")      

这就是传说中的日照金山。拍摄器材和拍摄技术有限，总感觉没拍出那种美来。
![IMG_0939.JPG](../imgs/IMG_0939.JPG "IMG_0939.JPG")      

7:00左右，我们回到酒店吃早餐。有鸡蛋，小馒头，米线，面等，很丰盛。米线味道很不错，我很不客气的来了两碗。
![IMAG0110.jpg](../imgs/IMAG0110.jpg "IMAG0110.jpg")      

8:00点左右，我们出发去梅里雪山。经过盘山公路，大概10点左右，到达山脚下。我们拿着登山杖，水壶就上去了。路很难走，比较泥泞，特别是路中间的马粪，驴粪，气味太难闻。     
美女们在前面走，我殿后。     
![IMG_1050.JPG](../imgs/IMG_1050.JPG "IMG_1050.JPG")      

上去不久，我们很幸运的碰到一只可爱的小松鼠。给它喂食，紫薯片，一点都不怕人，叼起紫薯就跑。
![IMG_1043.JPG](../imgs/IMG_1043.JPG "IMG_1043.JPG")      

走走停停，一路总是问下来的人还有多久，他们总说太子庙20分钟，观景台1小时。经过我们不懈的努力，终于到了太子庙。这里看到商店，让人惊讶的是，这里还有电视机，老板娘正在看中国好声音。
![IMG_1077.JPG](../imgs/IMG_1077.JPG "IMG_1077.JPG")      

由于时间和体力的缘故，我们终究没有到观景台，没有更近距离的接触冰川，有点遗憾。在太子庙附近，我们休息了一会，之后，就赶紧下山了。

14：00左右,到了山脚下。在一家普通饭馆吃中饭，等了好久饭菜才上。饭店环境很差，桌上的剩饭菜没人收拾，苍蝇乱飞。最糟糕的是饭菜做的恨不好吃。虽然大家都很饿，可是这里饭菜很难吃，所以大家中午都没怎么吃。

16：00，我们出发，直接原路返回奔子栏。因为爬山太累了，我们在车上都睡着了。经过将近四个小时的颠簸，我们终于到达奔子栏。此时大概晚上八点。我们先把行李放在酒店，收拾下就下来吃饭。晚饭很不错，干锅鸡，西红柿蛋汤，野菜，新鲜牦牛肉，太丰盛了。中午没怎么吃，晚上大家都放开吃。
![IMG_0228.JPG](../imgs/IMG_0228.JPG "IMG_0228.JPG")      

吃饭的时候， 大家都说日照金山很难见到，要人品好。大家人品都还不错，有幸见到了日照金山。另一位妹子说，根据人品守恒定律，前几天大家人品爆发，接下来不会人品都不够用了吧。结果不幸言中，悲剧接踵而至。吃饭之前就停电了，直到第二天我们离开也没来电。不过，幸好还有热水，我们赶紧洗澡，睡觉。

明天预计是从奔子栏，途径香格里拉，直接返回丽江，途中远眺拉市海。大家好像都玩的意犹未尽，于是，当同行的大姐提议明天去普达措国家公园，大家都表示同意。于是，和领队商量，加点油钱，请他带我们去普达措国家公园。
